CRISP DM vs KDD 
CRISPDM Cross Industry Standard Process for Data Mining ve KDD Knowledge Discovery in Databases yöntemleri veri madenciliği sürecini kapsayan iki farklı yöntemdir Ancak aralarında bazı farklar bulunmaktadır
Aşamalar CRISPDM yöntemi altı aşamaya bölünürken KDD yöntemi dört aşamaya bölünmektedir
Orijin  CRISPDM veri madenciliği için yaygın olarak kullanılan bir yöntemdir ve birçok sektörde uygulanmıştır KDD ise veri bilimine odaklı bir yöntemdir ve daha çok veri bilimciler tarafından kullanılmaktadır
Öncelik  CRISPDM yöntemi veri madenciliği projelerinin yürütülmesi için gereken tüm aşamaları kapsar ve bu nedenle projelerin daha yüksek başarı oranlarına ulaşmasına yardımcı olur KDD yöntemi ise veri madenciliği projelerinde veri bilimine odaklanır ve veri keşfi aşamasını vurgulamaktadır
Hangisi daha iyi Bu veri madenciliği projesinin amacına kaynaklarına ve tarafların veri madenciliği bilgisine göre değişebilir CRISPDM yöntemi veri madenciliği projelerinin yürütülmesi için gereken tüm aşamaları kapsar ve projelerin daha yüksek başarı oranlarına ulaşmasına yardımcı olur KDD yöntemi ise veri madenciliği projelerinde veri bilimine odaklanır ve veri keşfi aşamasını vurgulamaktadır
Sat Jan    GMT GMT